---
file: free.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

# Introdução - Last change: 2018 mai 24 07:59

O comando abaixo mostra a quantidade de memória livre em seu sistema

    free -m

A opção –t mostra o total na parte inferior do resultado (soma da memória física com o swap):

    free -mt

## medindo o percentual de memória física livre

    free -m | awk '/Mem/ {print ($3 / $2)*100}'

